馬道立：指定法官須來自現任法官包括外籍法官 司法機構全權負責委派誰審國安案

馬道立聲明全文：

1.指定法官及相關的法庭運作必須符合《基本法》的規定，這一點至為重要。因此，舉例說，指定法官只能包括根據《基本法》的規定而任命的法官（法官一詞在此涵蓋司法人員的意思）。故此，所有指定法官將來自司法機構的現任法官。這已在《國家安全法》第44條訂明。按照《基本法》第88條而任命的法官，都是根據由終審法院首席法官擔任主席的司法人員推薦委員會的推薦，由特首作出任命。這個安排在香港一直沿用已久。

2. 另一相關的《基本法》條文是第92條。正如特首近日清楚表示，指定法官跟所有法官一樣，其任命必須根據其本人的司法及專業才能。這是任命法官時須考慮的唯一準則。這亦表示法官的指定不應根據任何其他因素，例如政治上的考慮因素。這個做法鞏固了一個原則，就是法庭在處理或裁斷任何法律糾紛時，只會考慮法律和法律原則。

3. 擁有外國國籍的法官並不排除在指定法官之外。他們是根據《基本法》明確允許而獲任命在香港出任法官。這些法官包括來自普通法適用地區的香港終審法院非常任法官；他們對香港貢獻良多，特首亦多次就此予以肯定。

4. 《國家安全法》第44條規定指定若干名法官作為指定法官，這並不意味着在司法機構工作的其他法官不適合獲指定。在考慮個別法官是否適合獲指定時，必須考慮所有法律上的反對原因，例如：第44條所列出的反對原因，或任何基於偏頗或合理地給人偏頗的觀感而提出的反對原因，或其他法律上的反對原因。當指定法官的任期屆滿時，其他合適的法官亦可獲指定成為指定法官。這個安排尤其適用於來自普通法適用地區的香港終審法院非常任法官。

5. 有關案件的排期、處理、委派哪一位或哪些法官負責處理案件或上訴，乃由相關級別的法院領導決定。這些事宜全然屬於司法機構的職責範圍。

夠鐘搵老豆

係咪拉得？

收皮啦馬道立
你邊有資格出聲
歸你管？

關你咩事？ 國安法寫明特首指派

洗定屎忽啦

勾結外國勢力，拉得

那个小兔崽子洋奴走狗不相信咱们的法官

中國話點就點
條友係咪想作反

老幾呀, 馬道立

司法機構全權負責委派誰審國安案
明明國安法唔係咁寫

國安部隊出動

至於《國家安全法》的其他方面，則不宜評論。

好心d法官同埋大律師收收皮先啦

你地冇存在價值架啦，而家支那話你有犯法就有犯法

乖乖地聽共產黨話 仲有得生

咁夠薑，不過都冇用啦佢下一任咁垃圾

第四十四條ㅤ香港特別行政區行政長官應當從裁判官、區域法院法官、高等法院原訟法庭法官、上訴法庭法官以及終審法院法官中指定若干名法官，也可從暫委或者特委法官中指定若干名法官， 負責處理危害國家安全犯罪案件。行政長官在指定法官前可徵詢香港特別行政區維護國家安全委員會和終審法院首席法官的意見。上述指定法官任期一年。

凡有危害國家安全言行的，不得被指定為審理危害國家安全犯罪案件的法官。在獲任指定法官期間，如有危害國家安全言行的， 終止其指定法官資格。

在裁判法院、區域法院、高等法院和終審法院就危害國家安全犯罪案件提起的刑事檢控程序應當分別由各該法院的指定法官處理。

第五十五條ㅤ有以下情形之一的，經香港特別行政區政府或者駐香港特別行政區維護國家安全公署提出，並報中央人民政府批准，由駐香港特別行政區維護國家安全公署對本法規定的危害國家安全犯罪案件行使管轄權

剩係呢兩條都夠死，一判無罪即刻換法官
冇法官換就送中

你識唔識法律嫁
指導特首做野？

係..
律師全部乞米啦
估唔到律師都有乞食既一日

我明白基於身分上佢係要出聲
但睇完都係忍唔住笑

馬道立
you are a nonentity now I am sorry

佢都就退休啦 講乜都無用

馬官睇黎仲未訓醒
你宜家係國安法個架構外呀

廢老真係廢老
仲喺到dead body緊
班法官準備做千古罪人

呢班所謂嘅離地法官一早就要出聲，比人強奸完先大叫唔好？

第一滴血

佢有得話事咩？

估唔到第一個係拉馬道立

the rule of law hong kong is just a fairy tale now, chief justice ma, get over it!

收皮啦太監

佢幾時退

你真係收皮 個個都無資格出聲 你都係架咋

出年一月

把自己看得xxx

馬道立本身都係親中，睇ＤＱ案都知，只係依家太離譜

之前仲係屌鳩我地
今次真係今朝君體也相同
準備收皮啦

立立

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

希望佢唔駛由送中
佢快d去外國養老
唔想佢退左落黎仲要幫中共講野

上訴會比你話事？諗多左

佢都痴線
人哋要派高級人民法院法官落嚟指導工作唔通佢又有得say?

起碼佢依家都肯出聲

基咩本法規定，有衝突嘅話全部國安法行先啊，唔識睇條文做咩法官

「唔好干預司法獨立呀」

仲有個堆委任張舉能投贊成票既泛民

有意見

馬道立都出聲

點解你地會解讀成佢造反
我點睇都覺得似幫國安法洗白

現任個法官咪又係一堆親共法官

再嘈拉9埋你

拉得

好似就退休，下任話事

下一任上嚟乜都得啦, 宜家乜時勢

he is conservative, but not pro-Beijing

拉得

泛民有利當選先會出手幫拖

咁多野講，問左黨未

佢其實講出實情，中央根本無資詢過班香港老爺車法官，法律唔係由法律學者定，但支持中央決定

推

試問一個普通法鬼佬法官點鳩識審你支那大陸法模式嘅惡法

祟尚外國勢力既普通法
馬官都要準備比黨審了

哦，你巔覆國家政權

痴線
關你咩事
幾時輪到你話事

係咪反對基本法入面既附件三？

班法官講到自己無份搞成今日咁撚樣
沒有一個法官是無辜的

你老幾？

都無英文版法律條文要法庭翻譯？

收檔啦,你過去式了

我想問有外國籍既法官係咪叛國同分裂國家？

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

馬生似乎你有啲天真

要擁護支那党先

你分裂國家 中國只有共產黨

佢臨退休
難聽啲講，佢唔想衰收尾

都幾肯定佢一走就唔會再返香港

洋人 就不可以被收買嗎？

拉條老嘢啦，國家不容許任何人說三道四

跟本成個法律界驚無得撈多過司法獨立

橫掂就退休，留番個好名聲，無理由遺臭萬年。佢咁老，就算舔共，中共都唔會有嘢益佢

退左休又外籍，拉得

国安委做嘢拉鳩馬道立
證據確鑿顛覆國家政權

係咁扮減辣 屌

往往被收買既都係中國人

就用國安法捉左佢

馬道立死曱甴犯咗國安法啦

講得預咗唔做，外媒之前已經報導過一大堆法官準備辭職，當年釋法李國能已經試過

諷刺既係國安法其實最大打擊係建制包括警隊，如果順利推行除左國安部其他人所有價值歸零

係一個根本不公義既制度裡面講經
國安法破壞哂所有法律你唔講
你絕對有份害死香港
馬道立你收收皮先啦

馬道立犯國安法
拉

感覺上佢喺度自欺欺人
佢講完自己都唔會信啦

馬官睇英文版條文 可能有出入

有英文條文睇喇咩？

特首搵佢個司機做法官都仲得，無你嘅事呀馬道立

馬道立已違反國安法 即時處決

馬官
我以你為榮
有吉士
老老實實
有無打算做多屆先

拉得，一齊打cy個電話

仲想用英式法治理解中式法律，訓醒未？兩個法系都唔同la。
成部國安法都係偉大中國法律既味道。

叫班外籍法官睇中文

林鄭快啲罷免佢啦

佢可以係個洋監獄度繼續奶習大大

想保住自己個地位咋，你當佢為咗你？

維權律師